[推理JJ]簡易推理題

如果尋日係聽日的話，今日就會係星期一，咁今日係星期幾？

三？

咪星期一囉

星期一

三

六

今日4月26，星期四

到底係三定六

一

「尋日係聽日」呢句有歧義

係星期三
調返轉諗 如果今日係星期三
琴日就係星期二
星期二係聽日 即係今日係星期一
Sound argument

Btw 今日係星期一又係星期三 本身就有矛盾

都話有歧義

1. 今日係星期六：
如果尋日係星期日（星期六既聽日）的話，今日就會係星期一

2. 今日係星期三：
如果星期二（星期三既尋日）係聽日的話，今日就會係星期一

但係講「如果尋日係聽日」嘅時間點應該assume 係「真.今日」。因為講完呢句先話「今日星期一」。所以我傾向2

罰你睇多次
兩個case講係從真·今日去講「尋日係聽日」

你睇多次

第一個case既真·今日係星期六
第二個case既真·今日係星期三